\def\timestamp{ Fri, 18 Aug 2017 }

В основании пирамиды $DABC$ лежит треугольник $ABC$ в котором $\angle C =
60\degree$, $AC = 14$, $BC = 8$. Боковые грани $DAC$ и $DAB$ перпендикулярны
плоскости основания пирамиды, а ребро $AD$ равно $4\sqrt 3$. Сечение пирамиды
плоскостью, проходящей через середину ребра $DB$ параллельно прямым $BC$ и
$AD$, является основанием второй пирамиды, вершина которой в точке $C$. Найдите
объём второй пирамиды.

\centerline{\includegraphics[width=.3\linewidth]{pictures/\thesource_0}}
%\begin{solution}
  
\newcommand*\plane[1][ABC]{\ensuremath{\mathrm{\langle#1\rangle}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}]

	\item Пусть точка $T$ -- середина ребра $DB$. Построим сечение,
		указанное в условии задачи.
	
	\item Проведём $TP\parallel AD$, $P\in AB$. $TP$ будет средней линией
		в треугольнике $BAD$, поэтому $P$ является серединой отрезка $AB$;
		$TP = \dfrac12AD = 2\sqrt3$.

	\item Аналогично проведём $TV\parallel BC$, $V$ -- середина $CD$,
		$VT = \dfrac12BC = 4$.

	\item Закончим построение: $RV\parallel DA$, $RP \parallel BC$.
		Заметим, что $CR = \dfrac12 AC = 7$.

	\item Отрезок $DA$ является пересечением плоскостей $DAC$ и $DAB$,
		каждая из которых перпендикулярна плоскости основания, откуда
		$DA$ является высотой пирамиды.
	
	\item  \due{build} $TP\parallel DA$, откуда $TP\perp \plane$,
		в частности, $TP\perp RP$, откуда $RTPV$ является прямоугольником,
		его площадь $S_{RTPV} = VT\cdot TP = 8\sqrt 3$.
	
	\item Проведём в плоскости основания $CH\perp RP$, где $H\in RP$.
	\item Так как $RP$~---~средняя линия в треугольнике $ABC$, то 
		$RP \parallel BC$ и углы $\angle RCB = \angle CRH = 60\degree$
		как \due{cross}{RP}{BC}{CR}.

	\item \due{right}CHR, $CH = CR \cdot\sin\angle R = 7\cdot\sin60\degree = \dfrac72\sqrt3$

	\item \due{build} $CH\perp RP$; также $CH\perp VR$ ($CH\in\plane$, а
		$VR\perp\plane$), откуда $CH$ является высотой пирамиды $CRPTV$.
	
	\item $V_{CRPTV} = \dfrac 13\cdot CH\cdot S_{RTPV} =
		\dfrac13\cdot\dfrac72\sqrt 3\cdot 8\sqrt 3 = 28$
		
\end{enumerate}

%\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{28}
\end{answer}

